給我們生孩子，就放你走：中國拐帶、禁錮克欽族女性做性奴 強迫性交、生仔

「人權觀察」於21日發佈一份112頁的報告，表示緬甸和中國政府未能阻止克欽族（Jingphaw Mungdaw）婦女和女孩成為中國家庭的「新娘」。

這份名為《給我們生孩子，就放你走：緬甸與中國之間的克欽族「新娘」販運問題》的報告中記錄，克欽邦和撣邦（Shan State）北部的婦女和少女被人口販子拐賣到中國成為性奴。人口販運受害者說，她們被信賴的親朋好友欺騙到中國找工作，實際被以相當於3,000到13,000美元（約新台幣9萬2千至40萬元）的價格賣給中國家庭。在中國，她們通常被關在房間裡強迫性交，被迫懷孕。

人權觀察婦女權利部共同主任海瑟・巴爾（Heather Barr）說，「在緬甸和中國當局默許下，人口販子肆無忌憚販運克欽族婦女和少女，使她們遭受囚禁和難以形容的虐待。」她還說：「生計困難加上缺乏保護，使得女性淪為人口販運者手到擒來的獵物，而且這些販運者幾乎不必擔心中緬兩國的執法單位。」

該報告主要受訪者包括37名販運受害者、3名受害者家屬、緬甸政府官員和警察，以及在地組織工作人員。

一名16歲時被嫂子拐賣的克欽婦女說：「這家人把我帶進一個房間，我又被他們綁在房間裡。」、「他們把門鎖上，有一兩個月。吃飯時間，他們會把飯菜送進來。我一直哭。每次那個中國男人來送飯，都會性侵我。」

受害者說，中國家庭想要的是傳宗接代，而非「新娘」。生下孩子後，有些人可以逃脫，但通常必須留下孩子，永遠難再相見。回到緬甸後，受害者在努力重建人生的同時，還要背負創傷和污名。幾乎沒有任何社會服務提供給販運受害者，只有少數幾個組織為受害者提供迫切需要的援助，但供不應求。

一胎化政策讓中國性別嚴重失衡，近40年3千多萬名女嬰消失

接受採訪的許多販運受害者，都是因為克欽邦和撣邦北部戰亂而流離失所，在收容逾十萬人的營地艱苦求生。緬甸政府阻止了大部分送往營地的人道援助物資，其中有些營地位在反對派克欽獨立組織（Kachin Independence Organization）控制區。由於男人大多投入戰爭，婦女往往成為唯一家計來源。因此，婦女和少女成為人口販運者容易下手的目標，被當做「新娘」、賣給娶不到媳婦的中國家庭。

女性占中國人口的比例從1987年迄今逐年下降，導致15至29歲人口的性別差距不斷擴大。重男輕女的習俗、加上中國從1979到2015年實施一胎化政策、女性生殖權利持續受限等，導致中國有3千萬到4千萬女嬰沒有機會出生或存活。

有些家庭通過購買被拐賣的婦女或少女來解決找不到媳婦的難題。很難估計總共有多少婦女和少女被當作新娘被拐賣到中國，但緬甸政府在2017年收到226起案件舉報。據相關專家向人權觀察表示，實際數字很可能高得多。

受害婦女孤立無援，人權組織角色吃重

人權觀察發現，中緬兩國執法部門和克欽獨立組織，都沒有努力救援被拐賣的婦女和少女。許多家屬向警察求助卻一再碰壁，警方常向他們勒索金錢才願採取行動。若婦女和少女逃出來後向中國警方報案，有時不會被當作被害人，反而因違規入境而坐牢。

海瑟・巴爾表示，緬中兩國政府和克欽獨立組織都應採取更多措施制止人口販運、給予受害者康復和經濟援助，並且法辦人口販子。捐助方和國際組織應當支持那些幫助受害者的在地組織，他們為了救援被拐賣婦女和少女並協助她們康復，承擔著中緬政府該做而未做的吃重工作。

對此，人權組織精選了從訪談中節錄的內容。2011年，緬甸政府與克欽獨立組織突然爆發戰鬥，居民必須逃難求生。一名克欽婦女協會工作人員，本身也是流離失所者表示：「我們以為只要等緬甸軍隊停火，就可以回家。但我們從此沒再回去，因為緬軍會攻擊平民。」至此，中國人口販子開始出現，勸說平民。有人開始勸說中國有工作、待遇好，每個月可賺640至800美元（約新台幣19000至24500元），使年輕女孩願意冒險，未料不少克欽族婦女被拐賣。

根據訪談表示，仲介往往都不是陌生人，而是受害婦女的親朋好友。一名被拐賣的受害者說：「仲介是我阿姨。是她說服我的。」緬甸仲介把她們交給中國仲介，中國仲介會供她們吃住，再將她們展示給中國男子挑選，按女孩美貌程度付錢，從新台幣幾萬到數十萬不等，「跟買賣玉石沒兩樣」。

但是顯然的是，這些婦女並沒被當做「玉石」對待；抵達當地完全不懂中文、也沒有朋友，還會被仲介警告不得逃跑，一位14歲與表姊妹一同被拐賣的女子說：「仲介說逃跑被抓到的話，要把我們斷手斷腳。」有些惡質仲介不給吃飯、會對婦女暴力相待，甚至性侵婦女。一位36歲被拐賣的女子表示：「仲介過來帶我見那些男人，問我喜歡哪一個。我說我一個也不喜歡，仲介馬上賞我一耳光。這樣過了好幾天，我還是拒絕。最後仲介很生氣，為了發洩怒氣，就在夜裡性侵了我，過程非常粗暴。」

生存或親骨肉只能選一個

不僅仲介暴力相待，連強迫配對的「丈夫」及「家庭」也會行凶。一名2011年被拐賣的女子表示：「我不知道他們為什麼打我，有時候連鄰居都過來想阻止他們。媽媽被鄰居拉住了，兒子又上來打我。」「我每次都被打到鼻子嘴巴都流血了，但他們照樣打我。」另一名2013年被拐賣的女子表示：「我每天晚上都被迫行房。如果我拒絕，他會拿刀子出來威脅我」、「我要做很多家事。我要幫全家人洗衣服、做飯，還要幫他父母洗澡。」

一名30歲被拐賣的女子說，她曾被鎖在屋裡一年：「我沒生孩子前，全家人都對我很凶，尤其是婆婆。她總是怒氣衝衝、有時還不給我飯吃，因為我一直沒有懷孕。」

為了強迫受騙婦女生小孩，有些中國男人連拐帶騙地說：「緬甸女生來到中國，通常生了孩子就回去了，或許你也可以。」

一位18歲被拐賣的女性表示：「我的買主雇用的翻譯告訴我，你現在想回家很難。你必須嫁人，你得待下來，住在這裡。」最後婦女在哪裡待了4年，她帶女兒逃出來，但被迫留下兒子。

另一名20歲被拐賣的女子，為求安保，於是決定跟他生小孩，一年後，經過討價還價，他們允許這名女子回家，但不能帶走小孩。她說：「他們家人不准我照顧孩子，只讓我生孩子、餵奶。餵完母奶，孩子就被婆婆抱回去照顧。他們根本不讓我做孩子的媽。」後來這名女子，因為太思念孩子，在逃離後又返回中國。

某些被拐賣女子，因親生骨肉失蹤感到沮喪、又沒有錢，在孤立無援下找上緬甸反販運警察求助，但通常未果。一名被拐賣女子的母親表示：「我們去找緬甸警察五次了。我們把自己知道的都一五一十告訴警察了，但他們什麼都不說，他們根本沒法解決。」

對此，一名緬甸人口販運問題專家表示：「我們緬甸有禁止人口販運的法律，但我們貪污很嚴重。仲介從來不會被抓，因為他們賄賂警察，總是跑得掉。警察、法院和邊界哨兵全都收賄。」

受害者自慚形穢，回家也是「永遠被看不起」

更糟的是，有些人逃離中國，但因自慚形穢而不敢回家。一名46歲曾被拐賣的婦人說：「在克欽族社會，我們看不起那種沒結婚就同居、或沒結婚就跟人上床的人。我們如果回家，會被鄰居瞧不起。就算我們將來找個克欽男人嫁了，我敢說他的親戚、他的家人，一定也會責備我，永遠也看不起我。」

一名曾被拐賣囚禁四個月的婦女說：「我的身體沒有受傷。但被男人強行侵犯的經驗永遠揮之不去，非常痛苦，影響我一輩子。」

一位克欽婦女協會工作人員也表示，大多數受害者的處境很糟糕，她們回國後和大家形同陌路，甚至不敢出門見人。她認為這些婦女亟需心理諮詢和照顧，然而目前資源並無法滿足這些需求。

一名外交官表示緬甸當地的社會服務完全不到位：「緬甸政府社會福利部很好，人人都喜歡他們。但他們沒有資源可以做事。他們資源不足到已經失去功能的地步」。

強制配種

人類捕姦計劃

將大陸黎一次核清洗啦
現代生番食人族

厲害了，蝗的国

訓左無睇，唔知女權會唔會有咩行動呢?

女權分子呢

Btw, 只小黃人想點

只你老母閪

人權觀察婦女權利部共同主任海瑟・巴爾（Heather Barr）說

依個係咪女權份子？

連登仔理想國

哥布林

呢個時候左膠又唔見哂人

左膠學左我地右派兄弟視而不見

監禁調教 淫らな私にお仕置きを…。 石原莉奈

應該引入香港
好多毒撚到25 30歲都仲係處男

有咩事，捉女人返去輪流雞姦

生番支那

一定要殺盡支那人

左膠：對手唔係文明政府 不了

點解係緬甸人
你話東北捉俄妹都正常d

or 唔洗捉俾錢佢地打開對腳

呢d先係真正需要女權人士去支持
作出實際行動支援既女性受害者
而唔係d乜鳩比人望下都要metoo既濕鳩女權

美國左膠視而不見

侵侵串女人兩句都打冷顫出頭條
支那姦淫擄掠就睇唔到

真係痴撚線

而連登仔仲係用緊左右手

中國西邊d山區村落佔山為王 d女人/細路比人拐左入去根本理唔到

同咖喱佬一樣，哥布林嚟

Keyword?

jojo

平時話自己女權嗰班臭西呢？人地話你露得多就多多野講又身體自主又盛，其他女人真係出事就唔出聲

沖繩奴隸島

想要亞洲樣囉
呢啲多數發生喺鄉村地方
啲人好傳統 唔會想要雜種

只要把當地女人強姦讓她們生下孩子，到時就可以說你們有我的血統跟我血濃於水

不要反中國了，你爸爸和祖先都有中國血統

讓全世界人民都有中國血統，透過強逼和非強逼生育，進行民族融合，利用利用中華民族優越文化歷史教化令其歸心並一統天下·

雖然咁講好衰
但40年消失3千幾萬女嬰其實都幾好
重男輕女愈來愈少女嬰出世就愈來愈少大陸女人
咁樣少左大陸女人就少左BB生
咁變相係咪會愈來愈少大陸人

係
後生一代男女比例好似差成一成
所以生育率會低

佢係人權份子

只你老母

而家緬甸咪又係雜種

現代中國人根本係以前野蠻兇殘蒙古同勾奴既後裔

boku

孕母
哥布林

今次真係所有女人都係雞啦

只你老母
你老母就小黃人

講得好！扯撚左

你班仆街
明明係school days嚟

當年漢人都係咁對南粵人

當年比蒙古人蒙古熱既禍

本身漢人都係咁

連登仔實舉腳讚成
btw, 佢地屌得落先算

所以呢?有咩行動

真係蒙頭入閘

同ISIS有撚分別

出生率低可以直接捉女人黎打種做母豬

好野咁就解決出生率低既問題

個樣睇落都係亞洲人樣先啦
同俄妹生出黎金髮藍眼咁 佢地點會鍾意

已經衰過納粹德國

大陸cls到係條街捉女仔賣上山
仲要出套電影洗人腦
話拐左上山之後為左個細路留低仲做埋山裡面既學校老師係母愛係偉大

屌你老母生番國家生番思想害撚埋人

外國班左膠永遠當睇唔到

叫 哥布林x烏龜

觀察完出報告

大陸哩

去非洲捉班力架黎配種啦

左膠專欺善怕惡，最唔平等嘅極權國家佢地冇出過一次聲

大陸有13億人, 就算小極都有10億以上

納粹德國 最差是發動戰爭

如果佢唔發動戰爭, 根本唔會有人理佢種族清洗